### このドキュメントの目的はなんですか。
 私とお付き合いのある、お客様、同僚に向けて、IT技術の情報開示と継続的記録の保管

### このドキュメントに書かれていないこと
 このドキュメントはインターネット上に公開されている特性上、個人情報や目的達成に不要と考えられる情報は掲載していません

# Contact

| SNS | Account |
| --- | --- |

# メインのスキルセット
 - デスクトップ環境 - Arch Linux, Parrot Linux
 - IDE/Editor - Cursor, VIM
 - クラウドインフラ - AWS, GCP
 - 仮想化技術 - Systemd nspawn, Docker, AWS ECS
 - フロントエンド開発 - React(JS), PHP, Primeface
 - バックエンド開発 - Java, Python, C/C++(Rust)
 - データベース - DynamoDB,SQL系RDB
 - CI/CD, DevSecOps - GitLab, AWS Codepipeline
 - ドキュメント作成 - AsciiDoc, Google Workspace
 - サーバOS - RedHat系、Debian系
 - セキュリティ監査 - ISMS27001:2022

# History
## 2020年代

技術顧問、クラウドインフラ、ISMS認証への支援を展開

##### テーマ

 - 新世代開発技術（Rust, Pulumi, DynamoDB等)の実システム化の可能性
 - 組織運営における情報セキュリティへの意識啓発と実践
 - IT経営における人材マネージメントと組織運営

---

#### エンタープライズ系システム
 - 技術水準向上化のための、AWSインフラ、Webアプリケーションの検証と適正化
 - コスト削減と技術格差緩和のためのローカル開発環境とテスト環境のIaaC化
 - 品質を高めるためのComputerized System Validation活動(海外を含むベンダのマネージメント、ドキュメント管理等)の支援

#### Webアプリケーション
 - 品質確保のためのECサイトの構築とリファクタリング
 - サーバレスアプリケーションの構築

#### ITシステム総合支援(CTO、コンサル等)
 - システムのセキュリティ対策とシステム分析
 - DX推進のための技術サポート、IT担当者育成
 - リスクマネージメントの研修と内部監査
 
##### 主要技術例

| 技術等 | 実施内容、目的 | 
| --- | ---- |
| AWS | マイクロサービスインフラ構築 |
| AWS Amplify | サーバレスアプリケーション構築 |
| React(JS,TS) | クラウドアプリケーションの開発|
| JAVA Spring Boot | フレームワーク構築、技術検証 |
| Terraform, Pulumi | AWS, GCPの環境の構築 | 
| PHP | EC-CUBE4のカスタマイズ、基幹システムの解析 |
| PM/PMO | 製薬、製造、SIer |

#### システム利用者(エンドユーザ）
 製薬、化学工業、福利厚生サービス、小売販売、映像機器、ベンチャー（モビリティ、大学）等

---

## 2010年代
 社内イノベーションのためのシステム化と組織マネージメント

##### テーマ
 - IT経営における組織運営の基礎
 - 企業規模の違いにおけるITニーズの捉え方

---

#### エンタープライズ系システム
 - 社内IT化促進のためのと社内グループウェア運用サポートとベンダコントロール
 - 運用コスト削減のためのシステムリプレイス提案と企画立案、プロジェクト管理

#### Webアプリケーション
 - ネットショップ運営効率化のための各種作業のアプリケーション化
 - 水道事業向けシステム改修のための技術支援

#### ITシステム総合支援(CTO、コンサル等)
 - 基幹システム導入のための社内アプリケーションの統廃合化
 - 社内IT力向上化のための業務フローの再構築


##### 使用技術例

| 技術等 | 実施内容、目的 | 
| --- | ---- |
| JAVA FX | デスクトップアプリケーションの開発 |
| Native J2EE,Primeface | Javaサーブレットフレームワーク開発 |
| PHP,CakePHP,Javascript | 基幹システムの構築  | 
| Sharepoint | グループウェアの再構築 |

#### システム利用者(エンドユーザ）
 小売販売、卸売、金融、自治体等

---
 
## 2000年代

ブリッジSE、Webプログラマ

##### テーマ
 - ビジネスアプリケーション構築の基礎
 - オブジェクト指向におけるフレームワーク構築
 - 他国籍環境でのITプロジェクト運営

---

#### エンタープライズ系システム
 - Webアプリケーションによる自治体向けシステムの設計と開発、保守

#### Webアプリケーション
 - 海外ベンチャー内でのWebアプリケーションの構築
 - パッケージ・ソフトウェアの開発
 - 各種Webアプリケーションの設計、構築、運用支援

#### ITシステム総合支援(CTO、コンサル等)
 - 海外拠点への技術継承

##### 使用技術例

| 技術等 | 実施内容、目的 | 
| --- | ---- | 
| J2EE  | エンタープライズ系システムの開発 |
| C#.NET,PHP,Perl,JavaScript | パッケージWebアプリケーションの開発 |
| C++,VB.NET | C/Sアプリケーションの構築  | 

#### システム利用者(エンドユーザ）
 医療、警察、消防、etc

---

# システム構築行程内での得意分野

## 顧客評価とキャリア評価
顧客評価は、顧客からのクレーム経験や作業遅延の発生数から算出。５が最良点。<BR>
キャリア評価は、自身が力を入れている分野。５が最も関心の深い分野。<BR>

![chart](images/chart.svg)

### 項目の説明
| 工程 | 作業例 |
| --- | --- | 
| 企画立案 | 予算計画、マーケティング 
| 現状分析 | 課題明確化、運用解析 |
| 構想設計 | アーキテクチャ立案 | 
| 要求定義 | ファシリテーション、プレゼン |
| 体制管理 | PM、ベンダコントロール | 
| プロトタイプ | 技術検証、調査分析 |
| 仕様確定 | 設計書作成、要件調整 | 
| 開発実装 | プログラミング、各種テスト | 
| プラットフォーム | インフラ、サーバ、セキュリティ|
| システム運用 | 導入、サポートデスク、バグ調査 |

---

# 言語
### 英語 
- グローバルプロジェクトPMO、ブリッジSE
- 海外ベンダコントロール・折衝


---

# Certification
- 情報処理安全確保支援士
- ISMS審査員
- Certified Ethical Hacking
- EC Council Web Application Hacking & Security

last update: 2024-July.
